\textit{Paul et Marie ont acheté des billets pour un concert.\\
Le prix d'un billet pour Paul est de 10 euros et le prix d'un billet pour Marie est de 8 euros. Ensemble, ils ont dépensé 208 euros pour leurs billets.\\
Si Marie a acheté deux fois plus de billets que Paul, combien de billets chaque personne a-t-elle achetés ?}

 \smallskip
 
 Soit $x$ le nombre de billets que Marie a achetés. \\
 Comme Paul a acheté deux fois plus de billets que Marie, le nombre de billets que Paul a achetés est $2x$. \\
 Ainsi :
 \begin{align*}
 &\text{1. Le coût total des billets de Marie : } 11x \text{ euros.} \\
 &\text{2. Le coût total des billets de Paul : } 9(2x) \text{ euros.} \\
 &\text{3. Le total dépensé : } 11x + 9(2x) = 208 
 \end{align*}
 
 Maintenant, résolvons cette équation :
 \begin{align*}
 &11x + 18x = 202 \\
 &29x = 232
 \end{align*}
 
 En divisant les deux côtés par 26, nous obtenons :
 \[ x = \frac{232}{29} \]
 \[ x = 8 \]
 
 La solution est $8$.
 
 $2 \times 8 = 16$

 Donc, Marie a acheté 8 billets et Paul a acheté 16 billets.
 